Super Mario Odyssey 媒體評分整合

IGN: 10/10
EDGE: 10
Entertainment Reviews: 6/5
Game Informer: 9.8/10
Game Spot: 10/10
Giant Bomb: 5/5
Polygon: 9.5/10
Eurogamer: Essential

OpenCritic 暫時44間媒體平均98分

MetaCritic 暫時43間媒體平均97分

任豬樓主

IGN: 10/10

Mario’s games have been around for almost as long as game consoles have been a thing, but thankfully, he’s always evolving. We rarely get the same Mario twice. Super Mario Odyssey delivers on that ongoing promise of originality and innovation: It distills the venerable series’ joyful, irreverent world and characters and best-in-class platforming action, and introduces a steady stream of new and unexpected mechanics. It’s all spun together into a generational masterpiece.

Game Informer: 9.8/10

I was floored by the creativity accompanying most of Odyssey. A lot of iteration and thought clearly went into some of the secrets and platforming exercises. I enjoyed each challenge type except the Roving Races, on-foot sprints against Koopa Troopers where every second counts. I was irked by the racers walking through enemies and walls without penalty – almost appearing to be a bug or a cheap way of intensifying the competition in a game that is otherwise nearly flawless in its execution.

Game Spot: 10/10

Odyssey is sustained beyond its major milestones not only through colorful worlds and hidden challenges, but through the sheer joy of controlling Mario, who's never felt more responsive or dynamic in action. Even with everything new that's been introduced, Nintendo's forward-thinking platformer retains the series' classic handcrafted appeal, which is even more impressive when you realize how densely packed each kingdom is. Mario's latest outing is big, bold, and bursting with new ideas, and like Breath of the Wild, is another instance of Nintendo going above and beyond to redefine our expectations. It's a shining example of refined creativity, and another crown jewel for Switch that is without equal.

Polygon: 9.5/10

For a character nearing 40 years old, it’s amazing that Mario has remained not only a beloved character but one whose games are generally expected to be great. From that perspective, it’s no surprise that Super Mario Odyssey is, yes, a great game. But more than that, it’s a fantastic, even fundamental addition to Mario’s legacy. From a plumber to a doctor to a tennis star to, uh, a Goomba, Mario has endured. No, this will not be the last Mario game, but it is almost certain to be lauded as one of his best.

Eurogamer: Essential

Super Mario Odyssey has been put together with such generous abandon that you do wonder if quality can help but give way to quantity. Maybe it does, a little. Sometimes you will come across an idea that strikes you as ordinary, that you might have seen before somewhere else, or that hasn't been polished to the jewel-like perfection it might have attained in Super Mario Galaxy, say. But that is only true by the standards of other Mario games, and neither is it entirely a bad thing. When designers have flawlessness as their goal, the path leads through diminishing returns to something as gorgeous yet disappointingly sane - almost sensible - as Super Mario 3D World. Mario's makers really needed to let their hair down like this.

Besides, there is nothing like a new Super Mario to remind you that there is no other studio that can make games like this. Jump on a tomato in the Luncheon Kingdom and watch how it splats out into a sizzling hot pool of sauce; ride a Jaxi, a stone steed as fast as a rocket, and watch the way it scrabbles frantically at the ground as you try to rein in its boundless speed. Then release it - whee! The happy revelry that has gone into the making of this nonsensical world is infectious, while the return to the open design of Super Mario 64 has freed all that gleeful energy in a sloppily explosive burst. To many people, Mario is video games. To play Super Mario Odyssey is to remember why that is.

Irish independent

認真想問，係咪真係咁正？
諗緊入唔入手？

買咗switch必玩就梗

始終都係睇口味既

6/5 係咩料

"what defines SMO most is the element of surprise — you’re never far from a laugh-out-loud sight gag, a cheekily hidden secret, rib-tickling encounter or wacky costume change. The open-world design of the colourful levels, each with a catchy theme tune, enables the game to tease you endlessly with the promise of something delightful and new.
Oh Nintendo, you spoil us. Six stars out of five. It’s that good."

老任光環加塞錢
可恥

有機點解唔入？真係唔啱玩咪賣返出去囉

可憐薩爾達過得了仁王干得過地平線，在海拉爾攀山涉水打卡農救公主，最後都要慘敗給Mario

指game of to year

應該zelda 贏mario

樓主又打j

係時候入 switch 了

如果呢隻都唔啱既話其實成部switch都唔啱佢
可以賣左部switch買ps/xbox

點可以咁講

咁都要...

慣性呀

Mario 人氣高Zelda 好多
世界觀一定Zelda正
不過今次Mario 真係高質

今次Zelda 係改變左open world game 個 standard , 令open world game上左令一個層次，我係超級mario fans，不過今年真係應該比Zelda